美國專家：侵侵唔理香港示威活動其實係對示威者有利

香港政府引用《緊急法》頒佈《禁蒙面法》，抗暴示威持續遍地開花，美國總統特朗普多月來冷待香港問題，《華盛頓觀察家報》評論文章指出，特朗普保持沉默，可避免中方領導人覺得直接受到美方挑戰而出兵鎮壓香港，對香港示威者較為有利。

特朗普與習近平私下通電話承諾不會在貿易談判中提到香港民主示威，《華盛頓觀察家報》外交政策評論員羅根（Tom Rogan）撰文說，雖然他也認為美國應支持香港爭取民主的示威者，但基本上只有習近平才能解決香港問題，而他解決的方式只得兩種︰一是與示威者妥協，或是出動軍隊鎮壓。看時勢習近平越來越可能出兵，如果他出兵，特朗普當然要立即強烈譴責他，但如果特朗普現在為示威者說話，就要冒上把習近平推向使用武力的風險。

羅根分析，這是因為習近平不把香港當成個別問題，而是當成針對中共未來和他想取代美國帶領世界秩序的一場試煉。習近平要面對的難題不少，包括中國電訊企業要進軍全球經濟市場、南海主權爭議，但香港問題與這些「難題」的不同之處，在於香港屬內部問題。香港不但衝擊習近平的政治與經濟並行的管治模式，也讓人們反對黨，威脅到中共在大陸威權至高無上的地位，令香港成為習近平的「存亡試煉」。

羅根認為，如果特朗普公開支持香港人，就會被習近平和中央政治局常委會視為直接挑戰習近平的領導，造成很大風險，習近平很可能因此改變策略。目前習近平顧及出兵會大大損害中國的全球關係，而不願派兵，但如果特朗普開口，習近平可能視為對他的挑戰，挑戰他是否能夠承受美國的施壓，而決定出動解放軍踏入香港街頭作為回應。

所以羅根認為，除非習近平真的出兵，否則特朗普還是保持安靜為妙。他指出香港示威者目前佔優，持續有大量的人憤怒上街遊行，而北京在香港的傀儡林鄭月娥只是繼續用弄巧成拙的《蒙面法》等等愚蠢方式回應。他補充，這不是說美國要完全沉默，相反，要讓副總統彭斯和國務卿蓬佩奧代為帶頭，展現美國對香港人的支持，並遊說盟友加入發聲。

source:

美國《華盛頓觀察家報》

「緊急」要草船借箭啊！！！

個專家都on9，我就係想你快手出兵鎮壓香港

你都on9，人地就係唔想中國出兵鎮壓香港而令自己難做你嘅意願？who’s care...

其實想外國風向再轉好簡單

相反，要讓副總統彭斯和國務卿蓬佩奧代為帶頭，展現美國對香港人的支持

一路都係咁

不嬲美國都係玩白臉黑面
係傻既先睇唔出

2019年6月

2019年8月

侵侵其實繼續彈出彈入撚鳩支那就好夠

正解 唔好唔記得佢都想佢死

其實佢唔出聲已經幫左好大忙

一陣亂講野仲大鍋

If the US has her interest in HK, Trump will help us. No doubt.

叫班左膠情何而堪

今日又理了

push

x2